強國猿傳已安排餞別 最快12月宣佈辭職

有傳律政司司長袁國強最快下月初辭職，重新私人執業。《蘋果》獲得的消息透露，近日袁國強已私下與友人約定餞別日子，而且其律師樓的租約亦會由明年開始生效，故認定袁快將呈辭，更有傳他或於下月公佈辭職，而律政司司長辦公室未有回應傳聞。

記者 呂浩然

早在特首林鄭月娥在今年7月上任前，已有指袁國強「捱義氣」待港府處理好高鐵一地兩檢問題後就辭職。不過早前林鄭被問到有關傳聞時，仍只稱「今日特區政府嘅律政司長仍然係袁國強」，隨著港府在上月底向立法會動議的一地兩檢議案通過，日前港府亦與廣東省簽訂一地兩檢的合作安排，完成了「三步走」的首步，而人大常委亦於下月初開會，就有關合作協議拍板，而《蘋果》綜合各方消息均指，袁國強最快會於下月人大常委通過一地兩檢後辭職。

一名消息人士指，袁國強離職後將到律師樓Temple Chambers重新執業，袁跟該律師樓簽訂的6年租約，包括3年生約、3年死約，將於明年開始生效，每月的租金高達「十幾廿萬(元)」，而且袁的辦公室裝修進度幾近完成，故相信袁快將辭職。而另一名消息士人士亦透露，袁已在挑選日子舉行餞別，同時在物色接任司長的人選，這兩名消息人士都不約而同指出，袁最快會在下月初辭職。
本報曾向律政司司長辦公室查詢袁辭職的問題，不過到截稿時仍未有回覆。有關接任袁的人選問題，有消息指袁擬從律政司內部提拔，並形容該人選為律政司內的資深人士，當中較為人提及的是法律政策專員黃惠沖。

現年46歲的黃惠沖於93年取得大律師資格，翌年獲委為檢察官，2011年起出任副刑事檢控專員，13年獲委為資深大律師，前年接替退休的潘英光出任法律政策專員。今年5月，黃將從袁手上接任律政司司長一職的傳聞甚囂塵上時，黃回應其他媒體查詢時未有直接否認，只稱「冇咁嘅公佈喎，我諗你都係等公佈喇」。

遺禍千年,遺臭萬年

準備去大機構賺大錢

雪廠街近排咁出位

五毛點睇何志平

濕鳩塞鷗點睇你地喇沙有師兄即將登上律政司司長既寶座

支蛆人渣一隻

支那狗死老母

諗起佢個賤格樣已經好火滾

依家已經有on9嘅陳帆

呢個政府已經爛到入骨
換咩人都係一撚樣